% Created 2020-02-11 mar. 09:09
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[bigger]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\mode<beamer>{\usetheme{Madrid}}
\addtolength{\headsep}{1cm}
\usepackage{tikz,tkz-tab}
\author{M. Wulles}
\date{Février 2019}
\title{Fonctions}
\hypersetup{
 pdfauthor={M. Wulles},
 pdftitle={Fonctions},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Frenchb}}
\begin{document}

\maketitle
\section*{}
\label{sec:org8fc8a7a}
\subsection*{}
\label{sec:org6042cd2}
Une couturière souhaite réaliser un \textbf{motif} sur un tissu, pour cela elle
peut broder à la main le motif ou utiliser une \textbf{machine} qui le fera automatiquement.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{machine.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orga4ef846}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{machinefx.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgaf38e2b}
Si \fbox{$y = f(x)$}
\begin{itemize}
\item \(f\) est une \textbf{fonction}
\label{sec:org528adab}
\item \(y\) est \textbf{l'image} de \(x\) par la fonction \(f\)
\label{sec:org7515838}
\item \(x\) est \textbf{l'antécédent} de \(y\) par rapport à la fonction \(f\)
\label{sec:org91a9efc}
\item \(x\) est une \textbf{variable} de \(f\)
\label{sec:org7e98277}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org313c7a1}
Exemple: si \(f(x) = 5x\):
\begin{itemize}
\item Calculer l'image de 3 par \(f\)
\label{sec:org2e11d0c}
\item Calculer l'antécédent de 50 par \(f\)
\label{sec:orgcc3a823}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org971d507}
Comment se repérer dans un plan ? 
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{map.jpg}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org624a539}
En mathématiques on utilisera un \textbf{repère}:
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{repere.png}
\end{center}
\newpage
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{repere.png}
\end{center}
\begin{itemize}
\item Placer le point d'abscisse 1 et d'ordonnée 3
\label{sec:orgda8d591}
\item Placer le point (-2;-3)
\label{sec:org78f0c19}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:org2939341}
De cette façon on peut représenter une fonction affine par exemple:
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{f1.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgeb12f24}
Il en existe bien d'autres (Polynômes): 
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{f2.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgd672f59}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{f3.png}
\end{center}
\newpage
\begin{itemize}
\item Quelle est l'image de 4 par cette fonction ?
\label{sec:org6fb3cf2}
\item Quelle est l'antécédent de 10 par cette fonction ?
\label{sec:orgc192191}
\newpage
\end{itemize}
\subsection*{}
\label{sec:orgb6cd00d}
Utilisation du \textbf{tableau de variation}: un moyen compact de représenter une fonction !
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit{$x$ / 1 , $f(x)$ / 1}{$-16$, $-1$,$1$, $16$}
\end{tikzpicture}
 \end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{f4.png}
\end{center}
\newpage
\end{document}
